%%=============================================================================
%% Methodologie
%%=============================================================================

\chapter{Methodologie}
\label{ch:methodologie}

%% TODO: Hoe ben je te werk gegaan? Verdeel je onderzoek in grote fasen, en
%% licht in elke fase toe welke stappen je gevolgd hebt. Verantwoord waarom je
%% op deze manier te werk gegaan bent. Je moet kunnen aantonen dat je de best
%% mogelijke manier toegepast hebt om een antwoord te vinden op de
%% onderzoeksvraag.

Growth hacking is geen exacte wetenschap en vaak is het een concept waar vele bedrijven en marketeers nog niet van gehoord hebben, maar toch onbewust mee bezig zijn. Om onderzoek te voeren rond growth hacking voor Kriket, een niet technologische start-up met een fysiek product\footnote{Sinds april 2019 heeft Kriket twee nieuwe producten aangekondigd naast de originele krekelreep. 
\begin{itemize}       
	\item De blauw-groene ``Protein Boost``-krekelreep met dadels, pecannoten en een beetje zeezout. 
	\item De paars-oranje ``Cocoa Chirp``-krekelreep met pistachenoten, chocolade en chiazaden.
\end{itemize}
}, kan men verschillende wegen uitgaan. 

Als men weet hoe andere bedrijven growth hacking aanpakken, bewust of niet, kan men hier uit leren en dit toepassen op Kriket. In deze bachelorproef gebruikt men deze aanpak en gaat men door middel van interviews met enkele experts met vele jaren ervaring binnen marketing, community management, digitale marketing, performance marketing of natuurlijk ook growth hacking zelf. 

Een andere optie was enquêtes uitsturen en hopen op voldoende antwoorden. Deze enquêtes zouden ook opgestuurd worden naar professionals binnen het werkveld, via LinkedIn, Facebook, e-mail of na een persoonlijke vraag. De reden dat er niet gekozen werd voor enquêtes uitsturen zijn de volgende:
\begin{itemize} 
	\item Grote kans op onvoldoende antwoorden
	\item Het biedt niet evenveel meerwaarde als een diepgaand interview
\end{itemize}

De voorbereiding van de interviews en de juiste geïnterviewden vinden zijn een grote uitdaging. 

Een goede interviewer moet goed kunnen luisteren en de juiste vragen stellen. Op voorhand wordt er dus een lijst met vragen voorbereid, deze vragen kunnen gebruikt worden tijden het interview. Niet alle vragen zullen relevant zijn en moeten dan ook niet gesteld worden, maar dat zal tijdens de interviews duidelijk worden.

Naast de voorbereiding van deze vragen is het handig om een soort structuur voor te bereiden die gevolgd wordt tijdens het interview. Zo kan men er voor zorgen dat de antwoorden verkregen worden op de vragen die het belangrijkste zijn. In het begin van het interview zullen er open vragen gesteld worden rond growth hacking, of het al dan niet gekend is bij de geïnterviewde. Afhankelijk van het antwoord zal growth hacking worden uitgelegd met enkele antwoorden. Verder zal er dieper worden ingegaan op growth hacking en andere marketingtechnieken die men gebruikt, die eventueel dicht aanleunen bij growth hacking. Zoals vragen over de groei van een bedrijf, wat volgens hen de beste manier is om dit aan te pakken. Natuurlijk is het ook belangrijk om een goed doel te hebben in de conversatie en te weten wanneer de belangrijkste vragen zijn beantwoord. Tot slot moet men rekening houden met wanneer het gesprek tot een conclusie kan komen.

De vragenlijst staat min of meer in volgorde van het moment dat ze gesteld worden in de interviews en deze gaat als volgt:
\begin{itemize} 
	\item Heeft u al van growth hacking gehoord?
	\item Zo ja: hoe past u dit toe binnen uw bedrijf?
	\item Zo nee: past u dit concept toe op een andere manier binnen het bedrijf waar u voor werkt?
	\item Wat zijn uw belangrijkste resources voor de groei van een bedrijf? Steunt u op AdWords, Facebook Ads etc?
	\item Heeft u ervaring met Zero Budget Marketing? Wat is hierbij het belangrijkste onderdeel van marketing?
	\item Hoe ging u in het begin van uw carrière om met (community)-groei van een bedrijf en hoe doet u dat nu? Wat is er veranderd in die tijd? Wat heeft u geleerd?
	\item Waaruit bestaat een ideaal marketing team volgens u? In verhouding: hoeveel copywriters, digitale marketeers, programmeurs, creatief ontwerpers, enz.?
	\item Hoe belangrijk is viraal gaan voor een bedrijf? Is dit volgens u waar iedere marketeer, zoals uzelf, naar streeft? Of is het een specifiek doel dat op de juiste moment wordt achtervolgd?
	\item Bij growth hacking spreekt men vaak over 2 à 3 belangrijke onderdelen: Creativiteit, Experimenteren/Analyseren van data en tot slot het Automatiseren en toepassen op technisch vlak. Ook bent u niet bewust bezig met growth hacking, deze onderdelen komen ook aan bod bij traditionele of digitale marketing.
	\begin{enumerate}[label*=\arabic*.]
		\item Creativiteit: Hoe gaat u om met het creatieve proces van marketing? Bijvoorbeeld: Zijn hier brainstorm sessies voorzien? Heeft u creatieve ontwerpers die helpen?
		\item Data: Welke tools gebruikt u om informatie te verzamelen over uw doelpubliek? Welke tool is het belangrijkst en waarom?
		\item Automatiseren: Welke rol speelt IT of het IT-team bij marketing volgens u? 
	\end{enumerate}
	\item In de termen van growth hacking: is er een experiment dat u al lang wil uitvoeren, maar nog geen middelen heeft voor gehad?
	\item Growth hacking is vooral gekend bij online start-ups zoals Airbnb, Hotmail en Dropbox. Veranderd er volgens u veel bij growth hacking wanneer het niet meer gaat om een online bedrijf, maar wel een start-up met een fysiek product, zoals de krekelreep van Kriket?
\end{itemize}

Na een grote zoektocht en met focus op de mensen die het meeste ervaring hebben binnen dit werkveld zijn de geïnterviewden:
\begin{itemize} 
	\item Filip Polfliet: Consultant digitale marketing voor verschillende start-ups en KMO's
	\item Damien Querbes: Head of Marketing van Jaimy, bezit heel veel technische kennis over digitale marketing, performance marketing en technisch onderlegd
	\item Thomas hugo: Freelance Illustrator en Concept Artist
\end{itemize}

Dit vormt een mooie combinatie van interessante werkvelden die growth hacking samenbrengt. Filip heeft een professionele focus op marketing, Damien is eerder technisch en analytisch sterk en tot slot zorgt Thomas voor het creatieve onderdeel van het verhaal.

Na deze interviews wordt er een beknopte analyse uitgevoerd van de huidige marketingsituatie van Kriket. Daarna zal de conclusie genomen worden hoe growth hacking eventueel een succesvolle marketingtechniek zou kunnen zijn voor Kriket. Dit zal besproken worden als aanvullen op de huidige marketing die Kriket reeds toepast.